1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **5_case_statement**

5. masuk ke folder **5_case_statement**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\5_case_statement> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `CaseStatement.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class CaseStatement {

    public static void main(String[] args) {
        String operator = args[0];

        switch (operator) {
            case "tambah":
                System.out.println("anda memilih operasi penjumlahan");
                break;
            case "kurang":
                System.out.println("anda memilih operasi pengurangan");
                break;
            default:
                System.out.println("gunakan parameter tambah atau kurang");            

            }
        }
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac IfStatement.java

10. lihat ke dalam folder **5_case_statement**, pastikan muncul file `CaseStatement.class`
>
    munculnya CaseStatement.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java CaseStatement coba
___

